src/Syntax.v
@@ -11,29 +11,79 @@ Inductive type :=
 | Type_Bool
 | Type_Fun (t₁ t₂ : type)
 | Type_Prod (t₁ t₂ : type)
+| Type_Record_Nil 
+| Type_Record_Cons (x : string) (t₁ t₂ : type)
 .
+
+
+Inductive record_type : type -> Prop :=
+| RT_Nil : 
+    record_type Type_Record_Nil
+| RT_Cons :
+    ∀ x t₁ t₂, 
+    record_type t₂ -> 
+    record_type (Type_Record_Cons x t₁ t₂)
+.
+
+
+Fixpoint lookup_type_record (x : string) (t: type) :=
+  match t with 
+  | Type_Record_Cons y t t_tail =>
+    if String.eqb x y then Some t else lookup_type_record x t_tail
+  | _ => None 
+  end.
+
+Local Lemma lookup_type_record_record : 
+  ∀ x t v, 
+  lookup_type_record x t = Some v -> 
+  ∃ y t₁ t₂, t = Type_Record_Cons y t₁ t₂.
+Proof.
+  intros.
+  induction t;
+  try (inversion H; fail).
+  eauto.
+Qed. 
 
 
 Inductive expr := 
+(* Lambda calculus *)
 | E_Var (x : string) 
 | E_App (e1 e2 : expr) 
 | E_Fun (x : string) (t : type) (e : expr) 
+
+(* Booleans and conditions *)
 | E_True  
 | E_False 
 | E_If (e1 e2 e3 : expr)  
+
+(* Let expressions *)
 | E_Let (x : string) (e1 e2 : expr)
+
+(* Arithmetic *)
 | E_Num (z : Z)
 | E_Minus (e1 e2 : expr)
+
+(* Pairs *)
 | E_Pair (e1 e2 : expr)
 | E_First (e : expr) 
 | E_Second (e : expr) 
-.
-(* TODO: Adapter les defs, notamment Subst *)
 
-(* 
-  Les records sont des map `nom du champ -> expr`
-  Une paire de type A × B peut être représentée comme un record { first : A, second : B }
-*)
+(* Records *)
+| E_Record_Nil
+| E_Record_Cons (x : string) (e tail : expr)
+| E_Record_Access (e : expr) (x : string)
+.
+
+Fixpoint lookup_val_record (x : string) (e: expr) :=
+  match e with 
+  | E_Record_Cons y v tail =>
+    if String.eqb x y then Some v else lookup_val_record x tail
+  | _ => None 
+  end.
+
+
+
+
 
 
 
@@ -49,6 +99,15 @@ Inductive value : expr -> Prop :=
   value e1 ->
   value e2 -> 
   value (E_Pair e1 e2)
+
+| V_Record_Nil : 
+  value E_Record_Nil
+
+| V_Record_Cons :
+  ∀ x e tail,
+  value e -> 
+  value tail -> 
+  value (E_Record_Cons x e tail)
 .
 
 Hint Constructors type : local_hints.
