src/Progress.v
@@ -15,64 +15,128 @@ Import Maps.Notations.
 
 
 Theorem expr_progress : ∀ e t,
-    has_type empty e t -> 
-    value e \/ ∃ e', step e e'.
+  has_type empty e t -> 
+  value e \/ ∃ e', step e e'.
 Proof with eauto with local_hints.
-    intros * H_type.
-    assert (H_closed := Closed.typed_empty _ _ H_type).
-    generalize dependent t.
-    induction e; intros;
-    try (eauto with local_hints; fail).
+  intros * H_type.
+  assert (H_closed := Closed.typed_empty _ _ H_type).
+  generalize dependent t.
+  induction e; intros;
+  try (eauto with local_hints; fail).
 
-    - right. inversion H_type; subst. inversion H1.
+  - right. inversion H_type; subst. inversion H1.
 
-    - right. inversion H_type; subst. 
-      apply Closed.closed_app in H_closed as 
-        [H_closed_e1 H_closed_e2]. 
-      destruct (IHe1 H_closed_e1 (Type_Fun t1 t)) as 
-        [H_val_e1 | [e1' H_step_e1] ]...
-      destruct (IHe2 H_closed_e2 t1) as 
-        [H_val_e2 | [e2' H_step_e2] ]...
-      destruct (Canonical_form.t_fun e1 t1 t H4 H_val_e1) as 
-        [x [e' H_eq]]; subst.
-      destruct (IHe1 H_closed_e1 _ H4) as 
-        [H_val | H_ex].
-      + destruct (Subst.exists_one e2 x e') as [e'0 H_sub]...
-      + destruct H_ex as [e'0 H_ex]...
+  - right. inversion H_type; subst. 
+    apply Closed.closed_app in H_closed as 
+      [H_closed_e1 H_closed_e2]. 
+    destruct (IHe1 H_closed_e1 (Type_Fun t1 t)) as 
+      [H_val_e1 | [e1' H_step_e1] ]...
+    destruct (IHe2 H_closed_e2 t1) as 
+      [H_val_e2 | [e2' H_step_e2] ]...
+    destruct (Canonical_form.t_fun _ e1 t1 t H4 H_val_e1) as 
+      [x [e' H_eq]]; subst.
+    destruct (IHe1 H_closed_e1 _ H4) as 
+      [H_val | H_ex].
+    + destruct (Subst.exists_one e2 x e') as [e'0 H_sub]...
+    + destruct H_ex as [e'0 H_ex]...
 
-    - right. inversion H_type; subst. 
-      apply Closed.closed_if in H_closed as 
-        [H_closed_e1 H_closed_e2]. 
-      destruct (IHe1 H_closed_e1 _ H3) as 
-        [H_val_e1 | [e' H_step]]...
-      apply Canonical_form.t_bool in H_val_e1...
-      destruct H_val_e1 as
-         [H_e1_eq | H_e1_eq]; 
-      subst...
+  - right. inversion H_type; subst. 
+    apply Closed.closed_if in H_closed as 
+      [H_closed_e1 H_closed_e2]. 
+    destruct (IHe1 H_closed_e1 _ H3) as 
+      [H_val_e1 | [e' H_step]]...
+    eapply Canonical_form.t_bool in H_val_e1...
+    destruct H_val_e1 as
+        [H_e1_eq | H_e1_eq]; 
+    subst...
 
-    - right. inversion H_type; subst.
-      apply Closed.closed_let in H_closed. 
-      destruct (IHe1 H_closed t1) as [H_val_e1 | [e1' H_step_e1] ]...
-      destruct (Subst.exists_one e1 x e2) as [e' H_sub]...
-    
-    - right. inversion H_type; subst.
-      apply Closed.closed_minus in H_closed as 
-        [H_closed_e1 H_closed_e2].
-      apply IHe1 in H2 as He1... apply IHe2 in H4 as He2...
-      destruct He1 as [H_v_e1 | [e1' H_step_e1]]...
-      destruct He2 as [H_v_e2 | [e2' H_step_e2]]...
-      destruct (Canonical_form.t_num e1 H2 H_v_e1) as [z1 H_z1].
-      destruct (Canonical_form.t_num e2 H4 H_v_e2) as [z2 H_z2].
-      subst...
-    
-    (* TODO: 
-      - Rajouter access dans les propriétés (fermeture etc)  
-      - Voir pour redéfinir E_Rec pour pouvoir correctement faire de l'induction dessus
-      *)
-Admitted.
-    
-    
+  - right. inversion H_type; subst.
+    apply Closed.closed_let in H_closed. 
+    destruct (IHe1 H_closed t1) as [H_val_e1 | [e1' H_step_e1] ]...
+    destruct (Subst.exists_one e1 x e2) as [e' H_sub]...
+  
+  - right. inversion H_type; subst.
+    apply Closed.closed_minus in H_closed as 
+      [H_closed_e1 H_closed_e2].
+    apply IHe1 in H2 as He1... apply IHe2 in H4 as He2...
+    destruct He1 as [H_v_e1 | [e1' H_step_e1]]...
+    destruct He2 as [H_v_e2 | [e2' H_step_e2]]...
+    destruct (Canonical_form.t_num _ e1 H2 H_v_e1) as [z1 H_z1].
+    destruct (Canonical_form.t_num _ e2 H4 H_v_e2) as [z2 H_z2].
+    subst...
+  - apply Closed.closed_pair in H_closed 
+      as [H_closed_e1 H_closed_e2]. 
+    inversion H_type; subst.
+    eapply IHe1 in H_closed_e1 
+      as [H_val_e1 | [e1' H_step_e1]];
+    eauto;
+    eapply IHe2 in H_closed_e2 
+      as [H_val_e2 | [e2' H_step_e2]];
+    eauto; 
+      try (right; eexists; eauto with local_hints; fail).
+    + left. apply V_Pair; auto.
+  - inversion H_type; subst.
+    assert (
+      H := 
+      IHe 
+      (Closed.closed_first _ H_closed)
+      _ 
+      H1
+    ).
       
-(* Qed. *)
+    destruct H as [H_val | [e' H_step]].
+    + right. 
+      apply Canonical_form.t_pair in H1 as [e₁ [e₂ H1]]; 
+      subst; inversion H_val; eauto with local_hints. 
+    + right. eauto with local_hints.
+  - inversion H_type; subst.
+    assert (
+      H := 
+        IHe 
+        (Closed.closed_second _ H_closed)
+        _ 
+        H1
+    ).
+    destruct H as [H_val | [e' H_step]].
+    + right. 
+      apply Canonical_form.t_pair in H1 as [e₁ [e₂ H1]]; 
+      subst; inversion H_val; eauto with local_hints. 
+    + right. eauto with local_hints.
+  - inversion H_type; subst.
+    apply Closed.closed_record in H_closed 
+      as [H_closed_e1 H_closed_e2].
+    assert (
+      IH1 := 
+        IHe1 
+        (H_closed_e1)
+        _ 
+        H3
+    ).
+    assert (
+      IH2 := 
+        IHe2 
+        (H_closed_e2)
+        _ 
+        H5
+    ).
+    destruct IH1 as [H_val_e1 | [e1' H_step_e1]];
+    destruct IH2 as [H_val_e2 | [e2' H_step_e2]]; 
+    eauto with local_hints.
+  - inversion H_type; subst.
+    assert (
+      H := 
+        IHe 
+        (Closed.closed_access _ _ H_closed)
+        _ 
+        H2
+    ).
+
+    destruct H as [H_val | [e' H_step]].
+    + right. 
+      eapply Canonical_form.record_type_exists in H4 
+        as [e' H_look]; eauto with local_hints. 
+    + eauto with local_hints.
+Qed.      
+
 
 Hint Resolve expr_progress : local_hints.
